本列表列出1993年由[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[翡翠台所播放的劇集](../Page/翡翠台.md "wikilink")。

## 星期一至五晚

### 第一線劇集

[香港時間逢星期一至五](../Page/香港時間.md "wikilink")19:30-20:30播出

<table style="width:344%;">
<colgroup>
<col style="width: 60%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 90%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 15%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>播放<br />
日期</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>電視劇集名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>集數</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>主演</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>監製</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>網頁</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>主題曲<br />
／插曲</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>備-{注}-</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(1992年).md" title="wikilink">續92年</a><br />
07/12-<br />
01/01</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/我愛牙擦蘇.md" title="wikilink">我愛牙擦蘇</a><br />
Wong Fei Hung Returns</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/曾勵珍.md" title="wikilink">曾勵珍</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>04/01-<br />
29/01</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/老襯喜相逢.md" title="wikilink">老襯喜相逢</a><br />
Happy Return</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李元科.md" title="wikilink">李元科</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>01/02-<br />
26/02</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/飛星尋龍.md" title="wikilink">飛星尋龍</a><br />
The Predictor's Game</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李兆華.md" title="wikilink">李兆華</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>01/03-<br />
26/03</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/原振俠_(電視劇).md" title="wikilink">原振俠</a><br />
The Legendary Ranger</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/梅小青.md" title="wikilink">梅小青</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>29/03-<br />
21/05</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/天倫.md" title="wikilink">天倫</a><br />
The Link</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>40</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/莊偉建.md" title="wikilink">莊偉建</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>24/05-<br />
18/06</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/雌雄大老千.md" title="wikilink">雌雄大老千</a><br />
Being Honest</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/邱家雄.md" title="wikilink">邱家雄</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>21/06-<br />
16/07</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/金牙大狀.md" title="wikilink">金牙大狀</a><br />
Man of Wisdom</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/張乾文.md" title="wikilink">張乾文</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>19/07-<br />
13/08</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/賭霸天下.md" title="wikilink">賭霸天下</a><br />
Gambling on Life</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/徐正康.md" title="wikilink">徐正康</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>16/08-<br />
10/09</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/武尊少林.md" title="wikilink">武尊少林</a><br />
Heroes From Shaolin</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/楊錦泉.md" title="wikilink">楊錦泉</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>13/09-<br />
08/10</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/超能幹探SUPERCOP.md" title="wikilink">超能幹探SUPERCOP</a><br />
Top Cop</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/梁家樹.md" title="wikilink">梁家樹</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>11/10-<br />
03/12</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/馬場大亨_(電視劇).md" title="wikilink">馬場大亨</a><br />
Racing Peak</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>40</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/韋家輝.md" title="wikilink">韋家輝</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>06/12-<br />
14/01<br />
<a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(1994年).md" title="wikilink">續94年</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/龍兄鼠弟_(電視劇).md" title="wikilink">龍兄鼠弟</a><br />
The Edge of Righteousness</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>30</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/劉家豪.md" title="wikilink">劉家豪</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 第二線劇集

[香港時間逢星期一至五](../Page/香港時間.md "wikilink")20:45-21:45播出，2月22日起改為21:15-22:15播出

<table style="width:344%;">
<colgroup>
<col style="width: 60%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 90%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 15%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>播放<br />
日期</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>電視劇集名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>集數</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>主演</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>監製</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>網頁</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>主題曲<br />
／插曲</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>備-{注}-</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(1992年).md" title="wikilink">續92年</a><br />
28/12-<br />
22/01</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/九反威龍.md" title="wikilink">九反威龍</a><br />
Crime Fighters</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蕭笙.md" title="wikilink">蕭笙</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>25/01-<br />
19/02</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/都市的童話.md" title="wikilink">都市的童話</a><br />
Romance Beyond</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/王心慰.md" title="wikilink">王心慰</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>22/02-<br />
19/03</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/怒火羔羊.md" title="wikilink">怒火羔羊</a><br />
The Partner</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/張乾文.md" title="wikilink">張乾文</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>22/03-<br />
16/04</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/大頭綠衣鬥殭屍.md" title="wikilink">大頭綠衣鬥殭屍</a><br />
The Vampire Returns</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李添勝.md" title="wikilink">李添勝</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>19/04-<br />
14/05</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/射鵰英雄傳之九陰真經.md" title="wikilink">射鵰英雄傳之九陰真經</a><br />
The Mystery of the Condor Hero</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/潘嘉德.md" title="wikilink">潘嘉德</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>17/05-<br />
11/06</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/九彩霸王花.md" title="wikilink">九彩霸王花</a><br />
The Yang's Women Warriors</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/劉仕裕.md" title="wikilink">劉仕裕</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>14/06-<br />
09/07</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/如來神掌再戰江湖.md" title="wikilink">如來神掌再戰江湖</a><br />
The Buddhism Palm Strikes Back</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/邱家雄.md" title="wikilink">邱家雄</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>12/07-<br />
06/08</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/少年五虎.md" title="wikilink">少年五虎</a><br />
The Chord to Victory</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/王心慰.md" title="wikilink">王心慰</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>09/08-<br />
06/05<br />
<a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(1994年).md" title="wikilink">續94年</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/包青天_(1993年電視劇).md" title="wikilink">包青天</a><br />
Justice Pao</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>230</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>外購劇</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 第三線劇集

[香港時間逢星期一至五](../Page/香港時間.md "wikilink")21:45-22:15播出，2月22日起改為22:15-22:45播出

<table style="width:344%;">
<colgroup>
<col style="width: 60%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 90%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 15%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>播放<br />
日期</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>電視劇集名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>集數</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>主演</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>監製</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>網頁</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>主題曲<br />
／插曲</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>備-{注}-</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(1992年).md" title="wikilink">續92年</a><br />
23/11-<br />
07/05</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/愛生事家庭.md" title="wikilink">愛生事家庭</a><br />
Class of '93</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>117</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/梁家樹.md" title="wikilink">梁家樹</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>處境劇集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>10/05-<br />
05/08<br />
<a href="../Page/翡翠台電視劇集列表_(1994年).md" title="wikilink">續94年</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/開心華之里.md" title="wikilink">開心華之里</a><br />
Mind Our Own Business</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>325</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/蕭光漢.md" title="wikilink">蕭光漢</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>「歡笑末世紀」：<a href="../Page/黎明.md" title="wikilink">黎明</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>處境劇集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 凌晨劇集時段

<table style="width:344%;">
<colgroup>
<col style="width: 60%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 90%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 15%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>播放<br />
日期</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>電視劇集名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>集數</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>主演</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>監製</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>網頁</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>主題曲<br />
／插曲</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>備-{注}-</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>08/06-<br />
02/07</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/金蛇郎君_(電視劇).md" title="wikilink">金蛇郎君</a><br />
Golden Snake Sword</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>20</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/李國立.md" title="wikilink">李國立</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p>於00:15-01:15播出</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

[1993年無綫電視劇集](../Category/1993年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視劇集列表](../Category/無綫電視劇集列表.md "wikilink")